<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>Блог | Своя крыша</title>
		<description>Личный опыт участия в долевом строительстве квартиры и самостоятельного ремонта</description>		
		<link>http://ownroof.ru</link>
		<atom:link href="http://ownroof.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Крепление вентиляционной решетки на кухне</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Наконец дошли руки поставить простейшую вентиляционную решетку на кухню. Сама решетка такая же, как в ванной, но в ванной места крепления быстро пожелтели. Чтобы избежать пожелтения и заодно сделать неснимаемую решетку теоретически снимаемой, придумала сверху и снизу надеть на решетку п-образный пластиковый профиль. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Профиль нашелся среди уголков для пластиковых стеновых панелей. Купила клей под пистолет, отпилила кусочки профиля нужной длины, подровняла спилы ножовкой, надела на решетку. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/p-profile.JPG&quot; alt=&quot;П-образный профиль&quot; title=&quot;П-образный профиль&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Решетку примерила, отметила на стене карандашом места крепления. Затем нанесла клей, приклеила в нужное место и закрепила временно малярным скотчем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ventilation-fixation-kitchen.JPG&quot; alt=&quot;Крепление вентиляционной решетки&quot; title=&quot;Крепление вентиляционной решетки&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Крепление раковины к стене</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Еще в магазине продавец рекомендовал прикрепить раковину к стене, несмотря на то, что она тяжелая и случайно ее сдвинуть не так просто - за время эксплуатации (с января) не сдвигалась, во всяком случае. Неудобство заключалось только в том, что брызги стекали за раковину и могли бы со временем создать там благоприятную среду для какой-нибудь плесени, что было бы досадно. Поэтому я воспользовалась своим порывом и взятым в руки для  &lt;a href=&quot;/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing&quot; title=&quot;Крепление вентиляционной решетки на кухне&quot;&gt;приклеивания вентиляционной решетки в кухне&lt;/a&gt; строительным пистолетом и закрыла щель герметиком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/washbasin-fixation-bathroom.JPG&quot; alt=&quot;Крепление раковины к стене герметиком&quot; title=&quot;Крепление раковины к стене герметиком&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2015/04/24/bathroom-washbasin-fixation</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2015/04/24/bathroom-washbasin-fixation</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ванна с бабочками</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Решила украсить ванну бабочками. Для этого понадобилось:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;нарисовать половинку бабочки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;согнуть лист и вырезать бабочку полностью&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;наклеить на бабочку двусторонний скотч&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;приклеить бабочек за другую сторону скотча к ванне&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;взять краску по металлу (я брала остаток краски для радиаторов) и губки для мытья посуды&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;нанести легкими движениями губки краску на ванну&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;когда краска высохла, снять бабочек&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Процесс рисования бабочек:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/butterflies-come.JPG&quot; alt=&quot;Бабочки прилетели&quot; title=&quot;Бабочки прилетели&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/butterflies-away.JPG&quot; alt=&quot;Бабочки улетели&quot; title=&quot;Бабочки улетели&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/11/22/bath-painting</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/11/22/bath-painting</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Как положить плитку, не снимая смеситель</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Поскольку штробу с трубой мы закрыли цементной штукатуркой, которая долго набирает прочность, снимать смеситель мы побоялись. Пришлось изобретать альтернативный вариант укладки плитки в этом месте. Нужно было сделать разрезы таким образом, чтобы плитку можно было надеть на трубы, ведущие к смесителю. Чтобы проверить, можно ли это сделать, мы замерили все размеры, добавили 5 мм допуска на диаметр отверстий, нарисовали и вырезали макет из картонки. Для проверки по толщине воспользовались куском ламината. По толщине оказалось все нормально, а с отверстиями немножко ошиблись в расчетах. Вырезали по новой, еще раз проверили, потом перенесли рисунок на плитку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ceramic-tile-near-mixer.JPG&quot; alt=&quot;Шаблон разреза плитки под смеситель&quot; title=&quot;Шаблон разреза плитки под смеситель&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 10 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/07/10/ceramic-tile-near-mixer</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/07/10/ceramic-tile-near-mixer</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Как мы выравнивали смеситель в штробе</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Все это время с &lt;a href=&quot;/2014/04/20/pipes-inside-wall&quot; title=&quot;Перенос труб в ванной&quot;&gt;момента создания штробы&lt;/a&gt; смеситель свободно болтался в ней. Требовалось закрепить его, т.е. закрыть штробу, но перед этим нужно было придумать, как его выставить по уровню.
Штробу решили забросать легкой цементной (в ванной гипсовых материалов я решила не использовать) штукатуркой. Была мысль о пене, но от нее отказались, т.к. она бы хуже фиксировала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изначально менять смеситель мы не собирались, но когда попробовали в первом приближении его выровнять, оказалось, что закрывающая трубы часть смесителя сломана - прокручивается, т.е. плотно к плитке ее не прижать. Пришлось поменять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше мы сделали конструкцию для выравнивания смесителя по глубине и горизонтали (по вертикали стена &lt;a href=&quot;/2014/05/30/wall-levelling-bathroom&quot; title=&quot;Выравнивание стены в ванной&quot;&gt;была выровнена&lt;/a&gt;). С помощью нескольких обычных деревянных линеек и куска ламината набрали толщину 13 мм, на которые смеситель должен отстоять от стены (10 мм плитка и 3 мм клей). Выставили по уровню и закрепили конструкцию к стене на дюбели, а смеситель прикрепили к ней просто скотчем. Дополнительно подставили распор под кран, чтобы не было наклона вперед. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом после этого забросали штукатуркой верхнюю часть. Чтобы раствор не падал вниз, подложили в штробу смятые газеты. Через два дня, если верить инструкции на мешке, штукатурка высохла, и свою конструкцию мы разобрали. Несколько мелких трещинок мы списали на слишком большую толщину для одного слоя и сочли некритичными.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь точка приложения силы была зафиксирована, и оставалось только закрыть трубы. На этом участке мы завернули трубы в теплоизоляцию и так же закрыли штукатуркой, но уже в два слоя (второй - через два дня после первого).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получилось так:
&lt;img src=&quot;/img/mixer-leveling-1.JPG&quot; alt=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Заштукатурили верхнюю часть&quot; title=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Заштукатурили верхнюю часть&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/mixer-leveling-2.JPG&quot; alt=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Вид сверху&quot; title=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Вид сверху&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/mixer-leveling-3.JPG&quot; alt=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Вид сбоку&quot; title=&quot;Конструкция для выравнивание смесителя. Вид сбоку&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/mixer-leveling-4.JPG&quot; alt=&quot;Штроба заштукатурена окончательно&quot; title=&quot;Штроба заштукатурена окончательно&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/24/leveling-mixer-bathroom</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/24/leveling-mixer-bathroom</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Обновление кухонной мебели</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Старые шкафчики для кухни мы привезли еще в конце апреля. Буду пользоваться ими, пока не наберу финансов на новую кухню. Собрали и поставили/повесили в начале мая. Перед этим я их помыла, пошкурила, покрасила остатками краски, еще раз помыла. Получилось хорошо, но оставались перекошенными дверцы и не радовали глаз ободранные деревянные ручки. По этому поводу купила петли и новые ручки в тон к цвету стен. Петли поменяли еще не все, а вот ручки сегодня все заменила.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/23/kitchen-refresh</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/23/kitchen-refresh</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Выбор холодильника</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Купила холодильник, пока в магазине на него была скидка. Покупке предшествовал трудный выбор, поскольку моделей на рынке очень много, а различаются они очень мало. Пришлось немного разобраться в устройстве холодильника и его слабых местах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате сложились такие требования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;белый цвет (было изначально)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;без выступающих ручек (так как, судя по отзывам, они служат недолго и стоят недешево)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;экономичный, желательно А+ и выше&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;наличие морозильной камеры (а то первый взгляд у меня упал на маленький симпатичный холодильник без морозилки)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;средняя высота (чтобы удобно было пользоваться с моим небольшим ростом)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;желательно два компрессора (чтобы можно было отключать один - на время отпуска, например)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;желательно механическое управление (электронное, по отзывам, чаще ломается)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;низкий уровень шума&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ремонтопригодность&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;наличие сервисного центра в городе&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;срок гарантии подлиннее&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;положительный опыт использования марки людьми, внушающими доверие (друзья, знакомые, конструктивные отзывы в интернете)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;стоимость до 23000 р.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Понятно, что некоторые требования и пожелания противоречат друг другу, поэтому в результате у моего холодильника вот такие характеристики:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;белый цвет&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;без выступающих ручек&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;класс энергопотребления А+&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;нижняя морозильная камера&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;высота 185 см&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;один компрессор&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;электронное управление&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;уровень шума пока неизвестен&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ремонтопригодность неизвестна, но модель распространенная&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;сервисного центра нет, но есть мастерские по обслуживанию этой марки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;гарантия 1 год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;положительные отзывы имеются&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;стоимость 16000 р вместе с доставкой&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Привезти обещали во вторник.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/22/fridge-choice</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/22/fridge-choice</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ламинат в прихожей</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Положили сегодня ламинат в прихожей. Пол под него выровняли &lt;a href=&quot;/2014/01/07/laminate-room&quot; title=&quot;Укладка ламината&quot;&gt;еще в январе&lt;/a&gt;, одновременно с комнатой. Не  положили тогда же, потому что ожидалось (так и вышло) много грязи. Теперь основные грязные работы закончены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пришлось вырезать много углов, но так как площадь почти в 5 раз меньше, чем в комнате, по времени немного быстрее оказалось. Раскладку рисовала с помощью все того же Блендера. 
&lt;img src=&quot;/img/laminate-hall-in-blender.JPG&quot; alt=&quot;Раскладка ламината в Блендере&quot; title=&quot;Раскладка ламината в Блендере&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Результат работы:
&lt;img src=&quot;/img/laminate-hall-done.JPG&quot; alt=&quot;Ламинат в прихожей&quot; title=&quot;Ламинат в прихожей&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/15/laminate-hall</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/15/laminate-hall</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Новости частичного досрочного погашения в Сбербанке</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Сделала сегодня досрочный взнос по кредиту в Сбербанке, была приятно удивлена. Раньше, чтобы оформить частичное досрочное погашение, нужно было подходить ровно в день платежа в специальный кабинет по работе с ипотечными кредитами. Теперь эту операцию выполняют обычные сотрудники по электронной очереди с талончиком “Платежи”. И еще можно подходить в любой день, не только в день платежа.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/11/news-of-partly-acquittance</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/11/news-of-partly-acquittance</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Выравнивание стены под плитку</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Стена в ванной отклонена от вертикали, если плитку класть прямо так, нужно будет обрезать ее немного наискосок, либо выравнивать прямо на стене клеем. Я решила выровнять стену предварительно. Для этого сначала сделала из штукатурки опорные точки для маяков (еще люди с этой целью используют саморезы) - с помощью уровня 80 см и подручных кусочков материалов разной толщины. Вверху кусочек плитки, внизу - несколько плоских пластин от крепежных деталей для двери. Удобнее, конечно, когда нужная толщина может быть представлена одним предметом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда опоры высохли, соединила их - штукатуркой сверху, где больше 4 мм и цементной выравнивающей шпаклевкой снизу - получив таким образом маяки.
Когда высохли маяки, выровняла по ним стену - штукатуркой вверху и клеем (так как у него выше прочность, чем у шпаклевки) внизу. Короткого правила у меня нет, поэтому пользовалась все тем же уровнем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wall-levelling-bathroom-1.JPG&quot; alt=&quot;Выравнивание стены в ванной&quot; title=&quot;Выравнивание стены в ванной&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wall-levelling-bathroom-2.JPG&quot; alt=&quot;Штукатурка высохла&quot; title=&quot;Штукатурка высохла&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Fri, 30 May 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/05/30/wall-levelling-bathroom</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/05/30/wall-levelling-bathroom</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
