<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>Блог | Своя крыша</title>
		<description>Личный опыт участия в долевом строительстве квартиры и самостоятельного ремонта</description>		
		<link>http://ownroof.ru</link>
		<atom:link href="http://ownroof.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Крепление вентиляционной решетки на кухне</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Наконец дошли руки поставить простейшую вентиляционную решетку на кухню. Сама решетка такая же, как в ванной, но в ванной места крепления быстро пожелтели. Чтобы избежать пожелтения и заодно сделать неснимаемую решетку теоретически снимаемой, придумала сверху и снизу надеть на решетку п-образный пластиковый профиль.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Крепление раковины к стене</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Еще в магазине продавец рекомендовал прикрепить раковину к стене, несмотря на то, что она тяжелая и случайно ее сдвинуть не так просто - за время эксплуатации (с января) не сдвигалась, во всяком случае. Неудобство заключалось только в том, что брызги стекали за раковину и могли бы со временем создать там благоприятную среду для какой-нибудь плесени, что было бы досадно. Поэтому я воспользовалась своим порывом и взятым в руки для  &lt;a href=&quot;/2015/04/24/kitchen-ventilation-gluing&quot; title=&quot;Крепление вентиляционной решетки на кухне&quot;&gt;приклеивания вентиляционной решетки в кухне&lt;/a&gt; строительным пистолетом и закрыла щель герметиком.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2015/04/24/bathroom-washbasin-fixation</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2015/04/24/bathroom-washbasin-fixation</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Выбор раковины с тумбой</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Обошла несколько магазинов сантехники. В принципе недорогие раковины и тумбы примерно все одинаковы, материал фасадов один - МДФ. Это обыкновенная ДВП с влагозащитным покрытием, говорит википдия. Сам корпус делают из влагозащищенной ДСП.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2015/01/06/washbasin-choice</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2015/01/06/washbasin-choice</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ванна с бабочками</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Решила украсить ванну бабочками. Для этого понадобилось:&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/11/22/bath-painting</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/11/22/bath-painting</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Как положить плитку, не снимая смеситель</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Поскольку штробу с трубой мы закрыли цементной штукатуркой, которая долго набирает прочность, снимать смеситель мы побоялись. Пришлось изобретать альтернативный вариант укладки плитки в этом месте. Нужно было сделать разрезы таким образом, чтобы плитку можно было надеть на трубы, ведущие к смесителю. Чтобы проверить, можно ли это сделать, мы замерили все размеры, добавили 5 мм допуска на диаметр отверстий, нарисовали и вырезали макет из картонки. Для проверки по толщине воспользовались куском ламината. По толщине оказалось все нормально, а с отверстиями немножко ошиблись в расчетах. Вырезали по новой, еще раз проверили, потом перенесли рисунок на плитку.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 10 Jul 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/07/10/ceramic-tile-near-mixer</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/07/10/ceramic-tile-near-mixer</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Как мы выравнивали смеситель в штробе</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Все это время с &lt;a href=&quot;/2014/04/20/pipes-inside-wall&quot; title=&quot;Перенос труб в ванной&quot;&gt;момента создания штробы&lt;/a&gt; смеситель свободно болтался в ней. Требовалось закрепить его, т.е. закрыть штробу, но перед этим нужно было придумать, как его выставить по уровню.
Штробу решили забросать легкой цементной (в ванной гипсовых материалов я решила не использовать) штукатуркой. Была мысль о пене, но от нее отказались, т.к. она бы хуже фиксировала.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/24/leveling-mixer-bathroom</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/24/leveling-mixer-bathroom</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Обновление кухонной мебели</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Старые шкафчики для кухни мы привезли еще в конце апреля. Буду пользоваться ими, пока не наберу финансов на новую кухню. Собрали и поставили/повесили в начале мая. Перед этим я их помыла, пошкурила, покрасила остатками краски, еще раз помыла. Получилось хорошо, но оставались перекошенными дверцы и не радовали глаз ободранные деревянные ручки. По этому поводу купила петли и новые ручки в тон к цвету стен. Петли поменяли еще не все, а вот ручки сегодня все заменила. Сразу стало как-то немножко уютнее.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/23/kitchen-refresh</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/23/kitchen-refresh</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Выбор холодильника</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Купила холодильник, пока в магазине на него была скидка. Покупке предшествовал трудный выбор, поскольку моделей на рынке очень много, а различаются они очень мало. Пришлось немного разобраться в устройстве холодильника и его слабых местах.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/22/fridge-choice</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/22/fridge-choice</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ламинат в прихожей</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Положили сегодня ламинат в прихожей. Пол под него выровняли &lt;a href=&quot;/2014/01/07/laminate-room&quot; title=&quot;Укладка ламината&quot;&gt;еще в январе&lt;/a&gt;, одновременно с комнатой. Не  положили тогда же, потому что ожидалось (так и вышло) много грязи. Теперь основные грязные работы закончены.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/15/laminate-hall</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/15/laminate-hall</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Новости частичного досрочного погашения в Сбербанке</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Сделала сегодня досрочный взнос по кредиту в Сбербанке, была приятно удивлена. Раньше, чтобы оформить частичное досрочное погашение, нужно было подходить ровно в день платежа в специальный кабинет по работе с ипотечными кредитами. Теперь эту операцию выполняют обычные сотрудники по электронной очереди с талончиком “Платежи”. И еще можно подходить в любой день, не только в день платежа.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
				<link>http://ownroof.ru/2014/06/11/news-of-partly-acquittance</link>
				<guid isPermaLink="true">http://ownroof.ru/2014/06/11/news-of-partly-acquittance</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
